---

title: iPhone 自動カロリー計算・管理アプリ - Log kcal
slug: /tech/ios-shortcut-apps-log-kcal/
date: 2020-08-02
tags: [tech, ios, life]
image: ./img/ben-kolde-xdLXPic3Wfk-unsplash.jpg
socialImage: ./img/ben-kolde-xdLXPic3Wfk-unsplash.jpg
imageAlt: eyecatch

---

Contents

<!-- TOC -->

- [はじめに](#はじめに)
- [Log kcal で出来ること](#log-kcal-で出来ること)
- [Log kcal の使い方](#log-kcal-の使い方)
  - [食べたモノを箇条書きで入力する](#食べたモノを箇条書きで入力する)
  - [食べたモノのカロリーを Web 検索する](#食べたモノのカロリーを-web-検索する)
  - [以降、繰り返す](#以降繰り返す)
  - [ヘルスケアアプリで摂取カロリーを確認する](#ヘルスケアアプリで摂取カロリーを確認する)
  - [メモアプリで食べたモノと摂取カロリーを管理する](#メモアプリで食べたモノと摂取カロリーを管理する)
- [おわりに](#おわりに)

<!-- /TOC -->

----

## はじめに

半自動でカロリー計算と管理ができる iOS ショートカット [Log kcal](https://www.icloud.com/shortcuts/d8ede4f45b414e5fa09b3bcf9c4e7374) を作成しました。

Log kcal ショートカットを使う前の注意点が１つだけあります。

[信頼されていないショートカットを許可](https://typememo.com/2020/02/ios-shortcut-allow-unofficial-shortcut/) を ON にして下さい。

信頼されていないショートカットを許可 を ON にしないと使えませんので、最初だけ一手間かかりますが、どうぞよろしくお願いします。

以下に Log kcal で出来ることを簡単に紹介します。

## Log kcal で出来ること

Log kcal で出来ることを一文で表すと、**食べたモノを入力し、そのカロリーを Web 検索し、摂取カロリーを記録する** です。

また、食べたモノの入力を省略してカロリーだけ入力することもできます。

## Log kcal の使い方

Log kcal の使い方は以下の通りです。

- 食べたモノを箇条書きで入力する
- ---繰り返し処理、開始---
- 食べたモノ カロリー を Web 検索する
- カロリーを入力する
- ---繰り返し処理、終了---
- ヘルスケアアプリで摂取カロリーの合計を確認する

以下、ステップごとに詳しく紹介します。

### 食べたモノを箇条書きで入力する

Log kcal をタップすると、「何を食べましたか？」と，食べたモノの入力を要求されます。

以下のように、食べたモノを縦に箇条書きします。

```
白米
目玉焼き
鶏胸肉のグリル
ブロッコリー
```

空白ではなく、改行で食べたものを識別するように設計したので，必ず縦に箇条書きしてください。
横に並べて書いても機能しないので，横に並べて入力しないでください。

食べたモノの入力が終わったら、OK をタップしてください。

Note:
> 食べたモノの入力を省略してカロリーだけ入力したい場合は、食べたモノに何も入力しないでください。自動的に摂取カロリーの入力画面に移動します。

Note:
> 食べたものを入力するときに 「白米 1膳」 などと入力すると、Web 検索されたときに割と正確なカロリーの値が返ってきます。「とりむねにく 100g」 のようにグラム数を付けるのもよい方法です。

### 食べたモノのカロリーを Web 検索する

上記の例を食べたものとして入力した場合、始めに 白米 カロリー を Web 検索します。

白米のカロリーが表示されるので、自分が食べた量のカロリーに換算します。

ショートカットアプリに戻ると、「摂取したカロリーを入力してください。」と、聞かれるので、摂取カロリーを数字で入力します。単位は kcal です。

### 以降、繰り返す

他の食べたモノについても同様の作業をすれば良いです。

### ヘルスケアアプリで摂取カロリーを確認する

繰り返し処理が終わると、ヘルスケアアプリの摂取カロリーが表示されます。

### メモアプリで食べたモノと摂取カロリーを管理する

ヘルスケアアプリでは食べたモノが管理できないので、メモアプリに食べたモノとそのカロリーを自動で書き込む用にしました。

Log kcal というタイトルのメモが見付かると思います。
そのメモには、Log kcal アプリに入力した食べ物とカロリーが全て記録されています。

食べたモノを入力せずに、カロリーだけ入力した場合はカロリーだけが記録されています。

## おわりに

iPhone でカロリー管理・計算するアプリの紹介でした。

1ヶ月くらい摂取カロリーの記録を取り続けたら、ヘルスケアアプリの「月」を表示してみると、いろいろな発見があると思います。

例えば、

- やたらと摂取カロリーが多い日は全て飲み会の日だなぁ
- 月の平均カロリーが自分の基礎代謝より 300 kcal 多いからあまり痩せないんだなぁ

などなど，自分自身の食生活を見つめ直すきっかけが多く得られると思います。

Web 検索中に他の Web ページに遷移してしまうとショートカットアプリでの処理が続かない，などの不具合があるアプリではございますが、使っていただいてほんのちょっとでもどなたかの役に立てれば嬉しい限りです。

最後までお読みいただき、ありがとうございました．

### 愛用品

- [Xiser Pro Trainer](https://amzn.to/3dJpY6k)  
１日中踏み続けられる強靭なステッパーでおすすめです．
- [HHKB Professional 墨](https://amzn.to/3dGtLS1)
x [HHKB キートップセット 白](https://amzn.to/2HzzPQD)  
ボディは墨色キートップは白色なのでめちゃめちゃ目に優しいのでおすすめです．
- [Apple Magic Mouse 2](https://amzn.to/3ksb2Mk)  
トラックパッドは指が攣りそうになりますけどマウスはその心配が無いのでおすすめです．
- [Apple MacMini](https://amzn.to/34jvsSt)  
ミニマルでパワフルなデスクトップ PC なので個人的に大好きなのでおすすめです．
- [iiyama Display 27inch FullHD](https://amzn.to/37l524B)  
鮮明すぎない画面で目も疲れにくいですし何より高さ調節できるのが最高なのでおすすめです．
- [KINTO UNITEA 550ml](https://amzn.to/2TaLLKJ)  
500ml の大容量でこの綺麗なデザインは他にみたことがないのでおすすめです．

